% slovník
\newglossaryentry{go}
{
  name={Go},
  description={Kompilovaný staticky typovaný jazyk od Googlu, na jehož vývoji se podílel například Ken Thompson, 
    spolutvůrce programovacího jazyka C, z jehož syntaxe vychází i syntaxe Go. Cíle jazyka jsou zejména jednoduchá 
    syntax, strmá křivka učení či snadná tvorba vícevláknových aplikací. Kompromisem v návrhu jazyka bylo zahrnutí 
    \gls{GC}, programy jsou sice pomalejší, ale kód jednodušší. Jazyk je oblíben i mimo Google, je v něm napsán 
  například Docker či ho používá Dropbox. \parencite{wiki:go}}
}
\newglossaryentry{GC}
{
  name={garbage collector},
  description={Způsob automatické správy paměti. Funguje tak, že speciální algoritmus (garbage collector) vyhledává 
    a uvolňuje úseky paměti, které již program nebo proces nepoužívá. Programátor to tedy již nemusí řešit a tím odpadá 
    celá řada chyb způsobených zapomenutím na uvolnění paměti\ldots Nevýhodou je, že si garbage collector ukousne část 
  výkonu procesoru pro sebe, takže pak program běží pomaleji. \parencite{wiki:gc}}
}
\newglossaryentry{cross-kompilace}
{
  name={cross-kompilace},
  description={Překlad programu pro jinou platformu, než na které je překládán. \parencite{wiki:cross}}
}
\newglossaryentry{linkovani}
{
  name={linkování},
  description={Proces spojení objektového souboru vygenerovaného překladačem s knihovnami či jinými soubory. Existují 
  dva typy: dynamické, kdy se knihovny připojují až za běhu a jsou společné pro všechny programy běžící na daném 
počítači a statické, kdy jsou všechny knihovny přibaleny k výslednému spustitelnému souboru. \parencite{wiki:link}}
}
\newglossaryentry{knihovna}
{
  name={knihovna},
  description={Soubor funkcí, tříd či konstant, které jsou využívány více programy. \parencite{wiki:knihovna}}
}
\newglossaryentry{logrus}
{
  name={logrus},
  description={Logrus je taková rozšířená verze \glslink{knihovna}{knihovny} log, ze standartu jazyka. Umožňuje mi 
    detailně logovat běh programu a strukturovat logy, například tím, že ke každé zprávě kterou vypíši, mi doplní 
    důležité informace, jako z jaké funkce byl zavolán, na jakém řádku, nebo čas kdy byl zavolán. Toto se dá libovolně 
    měnit. A navíc díky němu mohu nechat ladící hlášky v programu celou dobu, jenom na začátku v inicializaci mu řeknu, 
  že mě zajímají pouze chyby a on mi hlášky s nižší prioritou, tj. debugovací informace a podobně nebude vypisovat. 
Takže po nasazení, si jen zvolím soubor, kam má logy ukládat, abych o ně nepřišel a prioritu co má vypisovat, a pak můžu 
jen sledovat chyby. \parencite{github:logrus}}
}
\newglossaryentry{periphio}
{
  name={periph.io},
  description={Knihovna pro jazyk \gls{go}, která se snaží zapouzdřit komunikaci po \acrshort{gpio} a poskytuje rozhraní 
  pro oblíbené senzory, aby jejich použití bylo co nejjednodušší. \parencite{periphio}}
}
\newglossaryentry{timestamp}
{
  name={timestamp},
  description={Počet sekund/něco s větší přesností od 1.1. 1970 \parencite{wiki:timestamp}}
}
\newglossaryentry{brana}
{
  name={brána},
  description={Centrální bod, kam senzory s celé domácnosti odesílají data. Zde se rozhoduje, co s nimi a případně se 
  posílají dál. Případné akční prvky (například žárovka) by braly informace odtud. \parencite{wiki:gateway}}
}
\newglossaryentry{ssl}
{
  name={SSL},
  description={Protokol vytvářející šifrovanou cestu mezi transportní a aplikační vrstvou. Dnes se místo něj používá 
  protokol TLS, avšak stále se používá označení SSL. \parencite{wiki:ssl}}
}
\newglossaryentry{certifikat}
{
  name={certifikát},
  description={Digitálně podepsaný veřejný šifrovací klíč, kterým někdo nebo něco dokazuje, že je tím za koho se vydává. 
  \parencite{wiki:certifikat}}
}
\newglossaryentry{message-broker}
{
  name={message broker},
  description={Server zajišťující komunikaci, obvykle se používá právě v IoT nebo třeba v distribuovaných systémech. 
    Funguje na principu tzv. témat asi takto, já mu pošlu zprávu s určitým tématem (názvem) obsahující třeba naměřené 
    teploty a on ji přepošle všem, kdo jsou přihlášeni k odběru zpráv daného tématu. Může se stát, že se jednotlivé 
    části v různých programech jmenují jinak, ale princip je stejný. Toto je takzvaná Publish-Subscribe strategie, její 
    vlastnost však je, že server zprávu pošle, a pak ji zahodí, takže pokud někomu nepřijde, třeba z důvodu výpadku 
    proudu\ldots tak už ji nikdy nedostane. Někomu to může vadit, takže pak vznikají nadstavby, kdy server zprávu uloží 
    a zkouší ji poslat, dokud od klienta neobdrží potvrzení o přijetí, to je mnohem robustnější řešení. 
  \parencite{root.cz:NATS-streaming}}
}
\newglossaryentry{JSON}
{
  name={JSON},
  description={Datový formát založený na syntaxi javascriptu, oblíbený zejména ve webových aplikacích. 
  \parencite{wiki:json}}
}
\newglossaryentry{gorutina}
{
  name={gorutina},
  description={Odlehčené vlákno \parencite{root.cz:gorutiny}}
}
\newglossaryentry{I2C}
{
  name={I$^2$C},
  description={Sériová sběrnice od firmy Philips, používaná pro připojení nízko rychlostních periferií. Používá čtyři 
  dráty: napětí, zem, hodiny a datový kabel. \parencite{wiki:twi}}
}
\newglossaryentry{onewire}
{
  name={OneWire},
  description={Sériová sběrnice používaná výhradně firmou Dallas pro připojení jejích produktů. Stačí jí pouze tři 
  dráty: napětí, zem a datový s tím, že lze odstranit napájecí kabel a senzor je poté napájen paraziticky s datového 
kabelu. \parencite{wiki:onewire}}
}
\newglossaryentry{firebase}
{
  name={Firebase},
  description={Platforma pro vytváření mobilních a webových aplikací provozovaná Googlem. Začala v roce 2011 jako 
    samostatná společnost, v roce 2014 ji Google koupil. Ten jí nabízí jako svůj hlavní produkt pro vývoj těchto 
    aplikací. Firebase je nadstavbová aplikace nad Google Cloud Platform, avšak uživatele od ní úplně odstiňuje 
  a umožňuje komfortně tvořit aplikace bez nutnosti detailně zkoumat jak cloud funguje. \parencite{wiki:firebase}}
}
\newglossaryentry{nosql}
{
  name={NoSQL},
  description={Databázový koncept, který nepoužívá tabulky, ale ukládá data jinak. Například jako dvojice klíč-hodnota, 
  nebo třeba jako stromovou strukturu. \parencite{wiki:nosql}}
}
\newglossaryentry{hosting}
{
  name={hosting},
  description={Pronájem prostoru pro webové stránky na cizím serveru. \parencite{wiki:hosting}}
}
\newglossaryentry{github}
{
  name={GitHub},
  description={GitHub je webová služba podporující vývoj softwaru za pomoci verzovacího nástroje \gls{git}. GitHub 
  nabízí bezplatný \gls{hosting} pro open source projekty. V roce 2018 ho koupil Microsoft. \parencite{wiki:github}}
}
\newglossaryentry{git}{
  name={Git},
  description={Git je v informatice distribuovaný systém správy verzí vytvořený Linusem Torvaldsem pro vývoj jádra 
  Linuxu. Návrh Gitu byl ovlivněn projekty BitKeeper (dříve používán pro vývoj jádra Linuxu) a Monotone. V současnosti 
  (2016) je projekt Git používán mnoha známými projekty, například: jádro Linuxu, X.Org nebo Ruby on Rails. Projekt 
spravuje Junio Haman, je šířen pod GPL verze 2 a jedná se o svobodný software. \parencite{wiki:git}}
}
\newglossaryentry{spa}{
  name={Single-page application},
  description={Webová aplikace která s uživatelem reaguje pomocí dynamického překreslování jediné stránky místo načítání 
  nových. Jejím cílem je vytvořit zdání nativní aplikace. \parencite{wiki:spa}}
}
\newglossaryentry{plotly}{
  name={Plotly},
  description={Javascriptová knihovna pro vykreslování grafů. \parencite{root.cz:go-grafy}}
}
\newglossaryentry{oauth}{
  name={OAuth},
  description={OAuth je otevřený protokol, navržený Blainem Cookem a Chrisem Messinou. Cílem je poskytnout bezpečnou 
autentizaci a autorizaci oproti API různých služeb, například Googlu, Facebooku\ldots, a to jednotně pro desktopové, 
mobilní i webové aplikace. \parencite{wiki:oauth}}
}

% akronymy
\newacronym{gpio}{GPIO}{general purpose input/output}
\newacronym{csv}{CSV}{comma separated values}
